\assignementTitle{Производство солнечных батарей}{}{}

Ваша следующая задача -- спроектировать и собрать солнечную батарею. Ключевым элементом батареи является тонкий слой квантовых точек, в котором происходит процесс рождения электрических зарядов под действием солнечного излучения. По условию задачи в зачёт идут солнечные батареи с эффективностью конверсии солнечного излучения не менее 50\% и эффективностью разделения не менее 40\%. 

Обратите внимание на следующие изменения синтезе квантовых точек:

\begin{enumerate}
    \item В списке целевых параметров появилось поле с выбором планируемого химического состава квантовых точек. Синтез не будет считаться успешным, сли итоговое соединение отличается от запланированного.
    \item Если какой-о из итоговых параметров квантовых точек не соответствует целевому значению, ваша команда может провести дополнительное тестирование и узнать значение этого параметра. Такая возможность появляется только в том случае, если полученный состав квантовых точек соответствует целевому и если было правильно подобрано соотношение между реагентами.
\end{enumerate}

Изучите подробнее прилагаемые материалы по данной теме. 

Напоминаем, что все продукты обладают уникальным набором параметров, характеризующий конкретный тип продукта, а также качеством. Параметр качества меняется в диапазоне от 0 до 100\% и показывается насколько точно полученный продукт соответствует требованиям задания. Чем выше качество продукта, тем больше рейтинговых баллов вы получите за его создание. В зачет идут баллы за продукт наивысшего качества из всех созданных командой продуктов в ходе выполнения этапа.
