\assignementTitle{Определение цветных цилиндров}{15}{}

Робот, собранный по дифференциальный схеме и оснащенный дальномером, направленным прямо по ходу движения, перемещается по робототехническому полигону.

На данном полигоне установлены цилиндры различного цвета. Робот также является цилиндром.

В процессе своего передвижения по полигону (см рис.) робототехническое устройство измерило расстояние до 
возникающих прямо препятствий и их цвет в шестнадцатиричном формате вида $RRGGBB$, где $RR$ - 16тиричное число $R$ 
составляющей данного элемента матрицы, $GG$ и $BB$ это 16тиричные числа $G$ и $B$ составляющих соответственно.

\putImgWOCaption{10cm}{1}

Пример соревновательного полигона

Необходимо определить между какими цилиндрами робот не сможет проехать, если известен маршрут робота и показания
датчика в процессе движения. Размер цилиндров и робота: 20 см в диаметре. Дальномер возвращает расстояние до цилиндра, считая от оси вращения робота, находящейся в центре между колёсами. Также гарантируется, что робот  измерил каждый цилиндр не менее 3 раз, и разница между этими измерениями составляет минимум 5 дуговых градусов (при измерении по дуге цилиндра).

\inputfmtSection
 
Первая строка содержит 2 целых числа: $N$ и $dT$:

\begin{itemize}
    \item $N$ - количество замеров ($10 \leq N \leq 10000$);
    \item $dT$ - пауза между измерениями в мс ($0 \leq dT \leq 10000$).
\end{itemize}

Далее идёт $N$ строк. Каждая строка имеет следующую структуру:

$Vel_{linear},~ Vel_{angular},~ Distance,~ Color$, в которой все числа разделены пробелами, где:

\begin{itemize}
    \item $Vel_{linear}$ - Линейная скорость в см/с, с которой движется робот в данный момент ($-100 \leq Vel_{linear} \leq 100$);
    \item $Vel_{angular}$ - угловая скорость в рад/мс, с которой движется робот в данный момент ($-10 \leq Vel_{angular} \leq 10$);
    \item $Distance$ - показания датчика расстояния в см в диапазоне $''5-255''$ см, если предмет вне зоны видимости, то  будет выведено $255$;
    \item $Color$ - цвет обнаруженного цилиндра в шестнадцатиричном формате вида $RRGGBB$. В случае если цилиндр не обнаружен, будет выведено $ ''000000'' $.
\end{itemize}

Значения скоростей и показания датчика являются вещественными числами. Моторы достигают скоростей мгновенно. Робот движется без проскальзывания. Значения цвета --- целое число.

\outputfmtSection

Одна строка, в которой указана пара цветов цилиндров в шестнадцатиричной записи через пробел, в порядке возрастания чисел. В случае если таких пар несколько, то каждую пару следует выводить в отдельной строке. Несколько строк следует выводить в порядке возрастания первых чисел, а в случае их равенства, в порядке возрастания вторых.

Примечание: решение должно считывать из стандартного ввода и выводить результат в стандартный вывод. 
Примеры входных данных представлены по ссылке (\url{http://bit.ly/2UoC22Z}) и не выводятся в самом задании, поскольку займут много места на экране.

%\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour/irs/task_05}