\assignementTitle{}{10}{}

Биография этого человека – готовый приключенческий роман. Он – национальный герой трёх
восточноевропейских стран. Воевал против русских войск, дважды был в русском
плену и дважды бежал из русской ссылки.

Руководитель малоизвестного, но успешного восстания в местах ссылки на востоке России. Соавтор уникального
политического меморандума, в котором самодержавная власть обвиняется в гнёте и притеснениях – совместно от имени дворянства и простого народа.

Объявленный бунтовщиком и преступником, именно он возглавил первое в истории плавание российской команды
в южные моря. Часть команды проследовала с ним и в южное полушарие, а также впервые в российской истории совершила плавание вокруг всего Старого Света через три океана (задолго до кругосветного плавания Крузенштерна и Лисянского).

Он был лично знаком с Бенджамином Франклином и собирал в Европе добровольцев для участия в Войне за независимость на стороне Соединённых Штатов. Был заядлым шахматистом, в шахматной теории существует мат его имени.

Он был провозглашен «королем» далёкого от Европы тропического острова, в попытке колонизации которого принимали участие и его русские спутники. Именно там он погиб и похоронен. В его честь названы улицы в сегодняшней столице этого островного государства, а также в столице, по крайней мере, одной из стран Восточной Европы (в Будапеште).

Назовите фамилию этого человека. Укажите только фамилию в одном из русских вариантов его
написания.

\answerMath{Бенёвский.}