\documentclass[a4paper,12pt,oneside]{book}

\usepackage{localfmt}
\usepackage{localshortcuts}

\def\withsolution{1}

\def\withgrading{1}

\begin{document}

\titlePageB{Разработка приложений виртуальной и дополненной реальности}

\setcounter{tocdepth}{1}

\tableofcontents 

\part{Первый этап}

\input{1st_tour/math/math_assignements.tex}
\input{1st_tour/inf/inf_assignements.tex}

\part{Второй этап}

\chapter{Задачи второго этапа. Дополненная реальность}
\input{2nd_tour/ar/ar_assignements.tex}
\input{2nd_tour/course_3D/3D_assignements.tex}

\chapter{Задачи второго этапа. Виртуальная реальность}
\section{Задачи}
\input{2nd_tour/vr/vr_assignements.tex}

\part{Заключительный этап}

\clearpage
\chapter{Предметный тур}

\section{Дополненная реальность. Математика. 9 класс}
\input{final/subject_tour/math1503_ar_9/math1503_ar_9_assignements.tex}

\section{Дополненная реальность. Математика. 10-11 класс}
\input{final/subject_tour/math1503_ar_10/math1503_ar_10_assignements.tex}

\section{Дополненная реальность. Информатика}
\input{final/subject_tour/inf1503_ar/inf1503_ar_assignements.tex}

\section{Виртуальная реальность. Математика. 9 класс}
\input{final/subject_tour/math2003_vr_9/math2003_vr_9_assignements.tex}

\section{Виртуальная реальность. Математика. 10-11 класс}
\input{final/subject_tour/math2003_vr_10/math2003_vr_10_assignements.tex}

\section{Виртуальная реальность. Информатика}
\input{final/subject_tour/inf2003_vr/inf2003_vr_assignements.tex}


\chapter{Командный тур}

\section{Дополненная реальность} 
\input{final/command_tour/ar/assignements.tex}

\section{Виртуальная реальность}
\input{final/command_tour/vr/assignements.tex}

\input{criteria/ar_vr.tex}

\end{document}