\documentclass[a4paper,12pt,oneside]{book}

\usepackage{localfmt}
\usepackage{localshortcuts}

\def\withsolution{1}

\def\withgrading{1}

\begin{document}

\titlePageB{Программная инженерия финансовых технологий}

\setcounter{tocdepth}{1}

\tableofcontents

\chapter{Введение}

Профиль для Олимпиады НТИ 2018-2019 учебного года ''Программная
инженерия финансовых технологий'' знакомил школьников с подходами,
использующимися для биометрической идентификации человека по лицу. А
поскольку задачи, лежащие перед специалистами в финансовом секторе
гораздо шире, то начиная со второго отборочного этапа участники
профиля знакомились не только математическими и алгоритмическими
основами технологий сбора, обработки и анализа биометрической
информации с помощью изображений, обеспечения безопасности при
идентификации человека по лицу, но и изучали язык структурированных
запросов SQL и приемы использования технологии распределенного реестра
в качестве платежной системы. В результате учащиеся 9-11 классов,
прошедшие все этапы олимпиады демонстрировали понимание основных
операций, необходимых для создания простых приложений, использующих
биометрическую идентификацию: выделение из видео-потока, обработка и
хранение биометрической информации, идентификация человека по лицу при
схеме один из многих, защита процесса идентификации от мошенничества,
использование результатов идентификации для авторизации пользователя в
информационной системе на выполение определенных операций. Для того,
чтобы сделать это возможным в течение олимпиады проводилась цикл
образовательных и отборочных мероприятий. 

Первый отборочный дистанционный этап (индивидуальный) определял общий
уровень подготовки школьников по предметам математика и информатика. 
Решая задачи по программированию, школьники должны были
продемонстрировать простейшие навыки составления и отладки программ,
обрабатывающих  массивы данных, и понимание таких тем, как
комбинаторика, операции со строками, вычислительная геометрия, теория
графов. Задачи по математике проверяли у участников  знания по
алгебре, комбинаторике, геометрии. Количество попыток сдачи решения
задач не ограничивалось. Таким образом, задачи первого этапа выявляли
наличие у участников знаний необходимых не только для решения задач
следующего этапа, но и финальной задачи.

Логика составления задач второго отборочного этапа требовала от
участников объединения в команды, поскольку их было сложно в сроки
второго этапа решить индивидуальному участнику. Несмотря на то, что
для решения всех задач этапа необходимо было писать программы,
школьники для некоторых задач должны были изучить базовые темы из
''Линейной алгебры''. Перед решением задач командам также было
предложен набор видео-лекций ''Введение в блокчейн технологии'' и
конспект занятий по теме ''Введение в идентификацию человека с
использованием биометрических методов'', подготовленными Университетом
Иннополис. Эти и дополнительные знания позволяли во втором этапе
проводить базовую обработку изображений и видео-потока, анализ
информации с изображения, поиск изображения по заданным критериям,
определять характер изменения элементов изображения в видео-потоке, а
также продемонстрировать базовые навыки работы с реляционными базами
данных и понимание приниципов работы Ethereum-контрактов.

После второго этапа команды, прошедшие в финал профиля, участвовали в
трех дистанционных хакатонах.

\begin{itemize}
\item В ходе первого хакатона каждый школьник индивидуально должен был
закрепить свои навыки в написании простейшего приложения для блокчейн
сети, технологически совместимой с блокчейн Ethereum, а именно
подготовить программное обеспечение для выполнения функционала
простого кошелька.

\item Второй хакатон был также направлен на разработку для блокчейн
платформы --- участникам, объединившись в команды, предлагалось
разработать простое децентрализованное приложение - адресную книгу, в
которой можно было бы управлять регистрациями между именами
пользователей их Ethereum адресами. Дополнительными заданием было
подумать над оптимизацией хранения и обработки данных так, чтобы эти
операции потребляли минимальное количество вычислительных ресурсов.

\item Перед третьим хакатоном участники должны были зарегистрироваться
в платформе \textit{Microsoft Azure} для доступа к сервису
\textit{Microsoft Face API}. Заданием хакатона было написать
минимально работающее приложение для индетификации человека по лицу с
использованием вышеперечисленного сервиса. Кадры с лицом человека
участники должны были находить в видео-потоке.

\end{itemize}

Данные хакатоны позволили командам получить все нобходимые навыки для
решения задачи в заключительном этапе, поскольку полностью повторяли
(но в более коротком промежутке времени) процесс проведения
заключительного этапа: задания для школьников были сформулированы в
виде пользовательских историй (User Stories), в качестве хранилища
для кода решения необходимо было использовать систему ведения версий
Git, а правильность решения проверять в автоматической системе
тестирования, основанной на GitLab CI/CD.

Командная задача заключительно этапа была логическим заверешением той
работы, которую проделали участники на отборочных этапах. Школьники
должны были написать приложение для идентификации человека по лицу,
что позволяло получить пользователю доступ к платежным операциям,
реализованными на платформы Ethereum: перевод средств другому
пользователю по его номеру телефона, заранее зарегистрированному в
общем реестре адресов, получение баланса и истории переводов,
геренерация платежных чеков на предъвителя. Также в заключительный
этап входил индивидуальный тур, в ходе которого участники решали
задачи по математике и информатике. Задачи по математике покрывали
следующие области математики: оптимизация, комбинаторика, алгебра и
геометрия. А темы задач по информатике перекликались с классическими
темами всероссийской олимпиады школьников.

\part{Первый этап}

\newpage

\section*{Описание этапа}

Первый отборочный тур проводится индивидуально в сети Интернет, работы оцениваются автоматически средствами системы онлайн-тестирования.

Для каждой из параллелей (9 класс или 10-11 класс) предлагается свой набор задач по математике, задачи по информатике общие для всех участников. Решение задач по информатике предполагало написание программ. Участники не были ограничены в выборе языка программирования для решения задач. На решение задач каждого предмета первого отборочного этапа участникам давалось 2 дня. У участников было три временных слота по 2 дня каждый, когда они могли решать задачи по предмету. Решение каждой задачи дает определенное количество баллов.

Участники получают оценку за решение задач в совокупности по всем предметам данного профиля (математика и информатика) --- суммарно от 0 до 200 баллов.
  
\input{1st_tour/math/math_assignements.tex}
\input{1st_tour/inf2/inf2_assignements.tex}
 
\part{Второй этап}
\newpage

\section*{Описание этапа}

Второй отборочный этап проводится в командном формате в сети Интернет, работы оцениваются автоматически средствами системы онлайн-тестирования.

Продолжительность второго этапа составляет 52 дня. Задачи требуют от участников наличие навыков программирования, носят междисциплинарный характер и помогают отработать те навыки, которые потребуются для решения командной задачи заключительного этапа.

Участники не были ограничены в выборе языка программирования для решения задач.

Объем и сложность задач этого этапа подобраны таким образом, чтобы решение всех задач одним человеком было маловероятно. Это призвано обеспечить включение командной работы и распределения обязанностей. Решение каждой задачи дает определенное количество баллов. В части задач баллы зачисляются в полном объеме за правильное решение задачи, в другой части задач баллы начислялись за частичное решени. В данном этапе можно получить суммарно от 0 до 105 баллов.

Задачи выкладывались партиями: в начале второго этапа и затем через каждую неделю.

Команды могут выполнять задачи в любом порядке. Задачи допускают неограниченное число попыток сдать решение.


\clearpage
\chapter{Задачи второго этапа}
\input{2nd_tour/fintex/fintex_assignements.tex}

\part{Заключительный этап}
 
\clearpage
\chapter{Предметный тур}

На индивидуальное решение задач дается по 2 часа на один предмет.
Для каждой из параллелей (9 класс или 10-11 класс) предлагается свой
набор задач по математике, задачи по информатике - общие для всех
участников.

Решение каждой задачи по математике дает определенное количество
баллов (см. критерии оценки). При этом некоторые задачи делятся на
подзадачи. За каждую подзадачу можно получить от 0 до указанного
количества баллов.

Решение задач по информатике предполагало написание программ.
Ограничения по используемым языкам программирования не было.
Проверочные тесты для каждой задачи по информатике делились на
несколько групп. Прохождение всех тестов в группе тестов дает
определенное количество баллов за решение задачи.

Участники получают оценку за решение задач в совокупности по
всем предметам данного профиля (математика и информатика) ---
суммарно от 0 до 200 баллов:

\begin{itemize}
    \item {\bf Математика 9 класс} количество набранных баллов
    (от 0 до 100);
    \item {\bf Математика 10-11 класс} количество набранных баллов
    (от 0 до 100);
    \item {\bf Информатика} количество набранных баллов (от 0 до
    300) делится на коэффициент 3.
\end{itemize}


\section{Математика. 9 класс}
\input{final/subject_tour/math0903_irs_9/math0903_irs_9_assignements.tex}

\section{Математика. 10-11 класс}
\input{final/subject_tour/math0903_irs_10/math0903_irs_10_assignements.tex}

\section{Информатика}
\input{final/subject_tour/inf0903_irs/inf0903_irs_assignements.tex}

\chapter{Командный тур}

\input{final/command_tour/fintex/content.tex}

\input{criteria/fintex.tex}

\end{document}