\documentclass[a4paper,12pt,oneside]{book}

\usepackage{localfmt}
\usepackage{localshortcuts}

\def\withsolution{1}

\def\withgrading{1}

\begin{document}

\titlePage{Инженерные биологические системы}

\setcounter{tocdepth}{1}

\tableofcontents

\part{Первый этап}
\clearpage

\input{1st_tour/chemistry/chemistry_assignements.tex}
\input{1st_tour/biology/biology_assignements.tex}

\part{Второй этап}
\clearpage 
\chapter{Задачи по направлению Геномное редактирование}

\input{2nd_tour/genom/genom_assignements.tex}

\chapter{Задачи по направлению Агробиотехнологии. 9 класс}
\input{2nd_tour/agrobio_9/agrobio_9_assignements.tex}

\chapter{Задачи по направлению Агробиотехнологии. 10-11 класс}
\input{2nd_tour/agrobio_10_11/agrobio_10_11_assignements.tex}

\part{Заключительный этап}

\clearpage
\chapter{Предметный тур}

\section{Геномное редактирование. Химия}
\input{final/subject_tour/chemistry2003_genom_10/chemistry2003_genom_10_assignements.tex}

\section{Геномное редактирование. Биология}
\input{final/subject_tour/bio2103_genom_10/bio2103_genom_10_assignements.tex}

\section{Агробиотехнологии. Биология. 9 класс}
\input{final/subject_tour/bio1403_agrobio_9/bio1403_agrobio_9_assignements.tex}

\section{Агробиотехнологии. Биология. 10-11 класс}
\input{final/subject_tour/bio1403_agrobio_10/bio1403_agrobio_10_assignements.tex}

\section{Агробиотехнологии. Химия. 9 класс}
\input{final/subject_tour/chemistry1403_nano_9/chemistry1403_nano_9_assignements.tex}

\section{Агробиотехнологии. Химия. 10-11 класс}
\input{final/subject_tour/chemistry1403_nano_10/chemistry1403_nano_10_assignements.tex}


\chapter{Командный тур}
\section{Геномное редактирование}
\input{final/command_tour/genom/assignements.tex}

\section{Агробиотехнологии. 9 класс} 

\input{final/command_tour/agrobio_9/assigniments.tex}

\section{Агробиотехнологии. 10-11 класс}

\input{final/command_tour/agrobio_10/assigniments.tex}


\end{document}