\documentclass[a4paper,12pt,oneside]{book}

\usepackage{localfmt}
\usepackage{localshortcuts}

\def\withsolution{1}

\def\withgrading{1}

\begin{document}

\titlePageB{Интеллектуальные робототехнические системы}

\setcounter{tocdepth}{1}

\tableofcontents

%\newpage 
%Профиль ''Интеллектуальные робототехнические системы'' посвящен
%решению классических задач робототехники: автономной локализации
%мобильного наземного робототехнического устройства, планирования и
%построения маршрута мобильного робототехнического устройства или его
%частей, навигации, распознавания графической информации, межагентному 
%взаимодействию.
%Профиль включает в себя задачи по двум школьным предметам:
%\textbf{математика} и \textbf{информатика}.

\chapter{Введение}

Профиль ''Интеллектуальные робототехнические системы'', проводимый в
рамках Олимпиады НТИ 2018-2019 учебного года,  был посвящен изучению
алгоритмов компьютерного зрения и межагентрому взаимодейстивию.
Необходимость высокого уровня подготовки участников для решения данных
задач диктовала логику проведения отборочных  этапов: необходимо было
не только выявить школьников, заинтересованных в решении сложной
финальной задачи, но и дать необходимые знания для ее решения.    

Первый отборочный дистанционный этап (индивидуальный) определял общий
уровень подготовки школьников по предметам математика и информатика. 
Решая задачи по программированию, школьники должны были
продемонстрировать простейшие навыки составления и отладки программ,
обрабатывающих  массивы данных, и понимание таких тем, как
комбинаторика, операции со строками, вычислительная геометрия, теория
графов. Задачи по математике проверяли у участников  знания по
алгебре, комбинаторике, геометрии. Количество попыток сдачи решения
задач не ограничивалось. Таким образом, задачи первого этапа выявляли
наличие у участников знаний необходимых не только для решения задач
следующего этапа, но и финальной задачи.

Задачи второго отборочного этапа были разработаны таким образом, что
их было бы сложно решить индивидуальному участнику, поэтому школьники 
должны были объединиться в команды для успешного прохождения в финал. 
Задачи  требовали от участников погружения  в такие робототехнические
темы, как кинематика и навигация робототехнических устройств,
планирование маршрутов перемещения, построение карты с использованием 
экстероцептивных сенсоров, компьютерное зрение, обработка сетевой
информации. Для получения дополнительной информации, необходимой для
решения задач  второго этапа, командам были предложены образовательные
материалы, разработанные в Университете Иннополис.

Команды, прошедшие в финал профиля, приглашались на очный хакатон
(учебно-тренировочные сборы), на котором они могли познакомиться с
аппаратными  особенностями платформы, на которой предстояло решать
задачу финала. В течение сборов команды оттачивали умение управлять
наземным мобильным роботом,  изучали специфику работы с цифровыми
датчиками, реализовывали простейшие алгоритмы обработки изображения,
захваченного с камеры роботототехнического устройства, а также
организовывали передачу информации между несколькими роботами по
беспроводному каналу данных.

Таким образом при решении финальной задачи в очном заключительном
этапе участники могли использовать все знания и наработки, которые они
сделали во  время участия во втором туре и учебно-тренировочных
сборах. Несмотря на то, что задача финала была заранее неизвестна, ее
элементы были рассмотрены на  предварительных этапах, что значительно
упрощало реализацию алгоритма управления робототехническим устройством
в течение 3.5 соревновательных дней.  Дополнительной частью
заключительного этапа являлся индивидуальный тур, в ходе которого
участники решали задачи по математике и информатике.  Задачи по
математике покрывали следующие области математики: оптимизация,
комбинаторика, алгебра и геометрия. А темы задач по информатике
перекликались с классическими темами всероссийской олимпиады
школьников.

\part{Первый этап}
\newpage
Первый отборочный тур проводится индивидуально в сети Интернет,
работы оцениваются автоматически средствами системы
онлайн-тестирования.
Для каждой из параллелей (9 класс или 10-11
класс)
предлагается свой набор задач по математике, задачи по информатике общие
для всех участников. Решение задач по информатике предполагало
написание программ. Участники не были ограничены в выборе языка программирования для
решения задач. На решение
задач каждого предмета первого отборочного этапа участникам давалось 2
дня. У участников было три временных слота по 2 дня каждый, когда они
могли решать задачи по предмету. Решение каждой задачи дает
определенное количество баллов.

Участники получают оценку за решение задач
в совокупности по всем предметам данного профиля (математика и
информатика) --- суммарно от 0 до 200 баллов.

\input{1st_tour/math/math_assignements.tex}
\input{1st_tour/inf2/inf2_assignements.tex}

\part{Второй этап}
\newpage

Второй отборочный этап проводится в командном формате в сети
интернет, работы оцениваются автоматически средствами системы
онлайн-тестирования.
Продолжительность второго этапа составляет 52 дня. Задачи
по информатике носят междисциплинарный характер и помогают отработать те
навыки, которые потребуются для решения командной задачи заключительного этапа.

Участники не были ограничены в выборе языка программирования для
решения задач.

Объем и сложность задач этого этапа подобраны таким образом,
чтобы решение всех задач одним человеком было маловероятно. Это
призвано обеспечить включение командной работы и распределения
обязанностей. Решение каждой задачи дает определенное количество
баллов. Баллы зачисляются в полном объеме за
правильное решение задачи.
Также существуют задачи, где допускается частичное решение.
В данном этапе можно получить суммарно от
0 до 138 баллов.

Задачи по программированию выкладывались
тремя партиями: в начале второго этапа, через три недели после начала
и через шесть недель после начала.
Команды могут выполнять задачи в любом порядке. Задачи допускают
неограниченное число попыток сдать решение.

\chapter{Задачи второго этапа}

\input{2nd_tour/irs/content.tex}

\part{Заключительный этап}

\clearpage
\chapter{Предметный тур}

На индивидуальное решение задач дается по 2 часа на один предмет.
Для каждой из параллелей (9 класс или 10-11 класс) предлагается свой
набор задач по математике, задачи по информатике - общие для всех
участников.

Решение каждой задачи по математике дает определенное количество
баллов (см. критерии оценки). При этом некоторые задачи делятся на
подзадачи. За каждую подзадачу можно получить от 0 до указанного
количества баллов.

Решение задач по информатике предполагало написание программ.
Ограничения по используемым языкам программирования не было.
Проверочные тесты для каждой задачи по информатике делились на
несколько групп. Прохождение всех тестов в группе тестов дает
определенное количество баллов за решение задачи.

Участники получают оценку за решение задач в совокупности по
всем предметам данного профиля (математика и информатика) ---
суммарно от 0 до 200 баллов.

\begin{itemize}
    \item {\bf Математика 9 класс} количество набранных баллов
    (от 0 до 100);
    \item {\bf Математика 10-11 класс} количество набранных баллов
    (от 0 до 100);
    \item {\bf Информатика} количество набранных баллов (от 0 до
    300) делится на коэффициент 3.
\end{itemize}

\section{Математика. 9 класс}
\input{final/subject_tour/math0903_irs_9/math0903_irs_9_assignements.tex}

\section{Математика. 10-11 класс}
\input{final/subject_tour/math0903_irs_10/math0903_irs_10_assignements.tex}

\section{Информатика}
\input{final/subject_tour/inf0903_irs/inf0903_irs_assignements.tex}

\chapter{Командный тур}

\subimport{final/command_tour/irs/}{content.tex}

\input{criteria/irs.tex}

\end{document}