\assignementTitle{Gorn}{}{}

Вильгельм играет в игру Gorn в виртуальной реальности, сражаясь с $N$ гладиаторами на арене. Он имеет при себе лук и бесконечное число стрел и никогда не промахивается по врагам. 

Когда Вильгельм в первый раз попадает по вражескому гладиатору, он наносит ему $D$ единиц урона, гладиатор при этом теряет $D$ единиц здоровья. 

При каждом следующем попадании по этому гладиатору урон увеличивается на $K$ единиц из-за ослабевающей брони гладиатора. При попадании по новому гладиатору урон также начинается с $D$ и увеличивается с каждым попаданием. Гладиатор погибает, когда количество его здоровья достигает нуля или становится отрицательным. 

Сколько стрел должен потратить Вильгельм, чтобы убить всех гладиаторов?

\inputfmtSection

Первая строка входного файла содержит целые числа $N$, $D$ и $K$. В следующей строке содержится $N$ целых чисел $h_i$ —- количество здоровья у вражеских гладиаторов.

$1\leq N \leq 10^4$

$1\leq D \leq 10^5$

$1\leq K \leq 10^3$

\outputfmtSection

Программа должна вывести одно целое число -— количество стрел, которые необходимо потратить.

\markSection

Баллы за 1 подзадачу начисляются только в случае, если все тесты для этой подзадачи успешно пройдены. Баллы за подзадачу 2 начисляются за каждый пройденный тест, если тесты необходимых подзадач пройдены.

\begin{table}[H]
    \begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    Подзадача & Баллы & Дополнительные ограничения, $h_i$ & Необходимые подзадачи \\
    \hline
    1 & 40 & $1\leq h_i \leq 10^2$& \\
    \hline
    2 & 60 & $1\leq h_i \leq 10^5$ & 1 \\
    \hline
    
    \end{tabular}
    \end{center}
\end{table} 

\sampleTitle{1}

\begin{myverbbox}[\small]{\vinput}
    4 1 1
    1 2 3 4
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}[\small]{\voutput}
    8
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour/vr/task_01}
