\assignementTitle{Очистка ампликона из реакционной смеси}{8}{}

\subsection*{Необходимое оборудование и реактивы}
\begin{itemize}
    \item Набор для очистки из реакционной смеси
    \item Микропробирки 1,5 мл
    \item Автоматические дозаторы 20 мкл, 200 мкл и 1 мл и наконечники к ним
    \item Настольная центрифуга
    \item Спектрофотометр для определения концентрации ДНК    
\end{itemize}

\subsection*{Протокол процедуры}

Важно! Центрифугирования проводятся в настольной центрифуге при максимальных оборотах, если не указано иное.

\begin{enumerate}
    \item Добавить 5 объемов «Связывающего раствора» (\underline{200} мкл) к 1 объему реакционной смеси, перемешать раствор.
    \item Добавить 2,5 объема изопропанола (iPrOH, \underline{100} мкл) на 1 объем реакционной смеси и перемешать раствор с помощью пипетки.
    \item Поместить спин-колонку в собирательную пробирку.
    \item Перенести пробу в колонку и центрифугировать 30 сек. Удалить фильтрат из собирательной пробирки.
    \item Добавить 700 мкл «Промывочного раствора» в колонку, центрифугировать 30 сек. Удалить фильтрат из собирательной пробирки.
    \item Центрифугировать пустую колонку 60 сек для полного удаления промывочного раствора.
    \item Поместить колонку в новую пробирку 1,5 мл.
    \item Нанести в центр мембраны 20 мкл воды, центрифугировать 30 сек.
    \item Элюат повторно нанести на колонку, центрифугировать 30 сек.
    \item Измерить концентрацию ДНК в полученном растворе при помощи спектрофотометра.
 
    \begin{tabular}{|p{2.5cm}|c|c|c|p{2.5cm}|}
        \hline
        & Измерение 1 & Измерение 2 & Измерение 3 & Среднее з
        
        начение \\
        \hline
        $\text{С}_\text{ампликона}$, 
        
        контрольная 
        
        линия & 33 нг/мкл & 37 нг/мкл & 35 нг/мкл & 35 нг/мкл \\
        \hline
        $\text{С}_\text{ампликона}$, 
        
        тестовая 
        
        линия & 41 нг/мкл & 43 нг/мкл & 42 нг/мкл & 42 нг/мкл \\
        \hline
    \end{tabular}    

    \explanationSection
    
    Для постановки одной реакции секвенирования необходимо не менее 6 мкл раствора, содержащего очищенный целевой продукт с концентрацией 20-50 нг/мкл, в зависимости от длины фрагмента.
\end{enumerate}

\markSection

\begin{tabular}{|p{11cm}|p{3cm}|}
    \hline
    \textbf{Описание критерия} & \textbf{Балл} \\
    \hline
    \hline
    Расчет V связывающего раствора & 1 \\
    \hline
    Расчет V изопропанола & 1 \\
    \hline
    Наличие в конце эксперимента 2-х пробирок с объемом растворов ДНК по 15 мкл (после измерения концентрации) & 2 \\
    \hline
    Концентрация ампликона: 
    
    30нг/мкл и более — 4б, 
    
    20-30нг/мкл — 2б, 
    
    10-20нг/мкл — 1б, 
    
    менее 10нг/мкл — 0 & 4 \\
    \hline
    Команде потребовалась помощь в работе с протоколом & (- 2) \\
    \hline
    Команда не уложилась в регламент & (- 2) \\
    \hline
    \hline
    \textbf{Итог} & \textbf{8} \\
    \hline
\end{tabular}