\assignementTitle{Склейка каналов и загрузка снимков в виде мультиспектральных изображений. Визуальное выделение объектов по космическим снимкам\\}{1}{}

Вокруг точки с географическими координатами $59^{\circ}31'14''$ северной широты и $105^{\circ}36'10''$ 
восточной долготы на скачанном вами при решении предыдущей задачи снимке хорошо видны следы лесного пожара, 
произошедшего в 2018 году.

Однако, хорошо они видны не на одноканальных изображениях, которые вы получили при распаковке архива, 
а на цветном многоканальном изображении. Чтобы получить такое изображение, вам необходимо склеить, 
по крайней мере, три канала в единый файл. В QIS для этого можно использовать функцию "Объединение" из меню 
работы с растрами. Обратитесь к документации на QGIS и/или к этой статье(\url{http://gis-lab.info/qa/qgis-landsat-merge.html}) (или к документации иного используемого вами программного обеспечения). Для уменьшения размера файла мы не рекомендуем вам склеивать панхроматический канал вместе с другими. Вообще, не обязательно склеивать все каналы - всё равно одновременно вы сможете рассматривать в QGIS только любые три из них.

Полученный в результате склейки каналов файл вы можете загрузить в ваш проект в QGIS с помощью инструмента "Добавить 
растровый слой". По умолчанию в оттенках красного цвета отображается первый из склеенных каналов, в оттенках зелёного - второй и в оттенках синего - третий. В QGIS это можно поменять в свойствах слоя в закладке "Стиль". Там же можно настроить более контрастное изображение. Обратитесь к документации QGIS (или другого используемого вами ПО) за подробностями.

Подберите комбинацию каналов, при которой вы будете хорошо различать свежую гарь вокруг точки с 
указанными координатами от окружающей растительности. Про использование различных комбинаций каналов 
можно прочесть здесь \url{http://gis-lab.info/qa/landsat-bandcomb.html} и здесь \url{https://habr.com/post/183416/}. Помните, что у разных спутников серии Landsat набор и нумерация каналов отличаются. Мы рекомендуем использовать комбинацию красного и ближних инфракрасных каналов (каналы 4, 5 и 6 для Landsat 8), в которых хорошо видны различия в растительности (отображая при этом 6-й канал в оттенках красного, а 4-й - в оттенках синего). Но вы можете выбрать и иную комбинацию, в которой гарь для вас выглядит наиболее ясно.

Для того, чтобы загруженные изображения выглядели контрастно, обычно также необходимо подстроить гистограммы распределения яркостей каждого спектрального канала под диапазон яркостей соответствующего цвета на вашем экране. В QGIS самый простой способ это сделать - воспользоваться панелью "Инструменты работы с растровыми данными". (Более сложный - через закладку "Гистограмма" в свойствах слоя.)

Измерьте как можно точнее площадь гари по внешнему контуру с помощью инструментов QGIS или другой используемой вами ГИС-программы. (Для того, чтобы сохранить ваш контур, вы также можете создать полигональный набор векторных данных в формате шейп-файла и провести расчет площади для него.) "Островки" несгоревшего леса, частично погибшего древостоя и болота, попавшие в пределы контура, включите в общую площадь. Но не включайте в контур болота и несгоревшие участки, если они прилегают к его внешнему краю. Используйте для измерений проекцию, в которой находится скачанный космический снимок.

Ответ выразите в гектарах, округлите до десятков и впишите в поле ниже.