\input{history/info/composite/info.tex}

\chapter{Профиль «Композитные технологии»}

Задача командного тура финала профиля «Композитные технологии»
Олимпиады Национальной технологической инициативы состоит в
разработке конструкции и изготовлении сегмента крыла
среднемагистрального самолёта из композиционных материалов,
выполненного по кессонной схеме. За три дня участники должны разработать
конструктивно-компоновочную схему своей конструкции, определиться с
применяемыми материалами и изготовить изделие, полностью отвечающее
требованиям технического задания.

В основе композитных технологий лежат физика и химия, т.к.
структура композиционных материалов образована как физической, так и
химической связью компонентов. Поэтому на первом, предметном этапе
профиля участники решали задачи именно по физике и химии.
Вопросы второго, командного этапа профиля разрабатывались таким
образом, чтобы теоретически подготовить участников к работе в финале,
чтобы у них сформировалось четкое понимание того, что такое
композиционный материал, как он работает с точки зрения прочности, какая
роль у того или иного компонента.

Самый первый вопрос «Что из перечисленного отличает
композиционный материал от традиционных?» является очень важным, т.к.
затрагивает принципиальное отличие композитов от привычных нам
материалов. Именно наличие границы между фазами, т.е. различными
структурами в композите накладывает на него как ограничения, так и
преимущества, а также особенности производства, с чем участники
столкнулись во время финала.

Также во время финала участники должны были выбрать материал, из
которого им предстояло изготавливать свою конструкцию. Сделать это
можно было с помощью правила смеси для композита, и соответствующий
вопрос был предложен во втором этапе.

На втором этапе участники решали задачу расчета прочности образца
при трёхточечном изгибе, т.к. именно такой вид испытаний изделий
участников был реализован во время финала.
Помимо этого, участники во время командного этапа познакомились с
понятием адгезии, видами связующих компонентов, типом течения
эпоксидных связующих, классификацией композитов и способами их
исследования.

В конце второго этапа участники решали достаточно сложные задачи,
посвященные анализу слоистых материалов и конструкций.
Композиционный материал, в большинстве случаев, является слоистым, и
это требует от конструктора знания особенностей расчета слоистых систем.

Не представляет особой сложности рассчитать, например, теплопроводность
металла определенной толщины, однако в случае трёхслойной композитной
панели задача усложняется. Еще больше трудностей возникает при оценке
жесткости многослойных систем. Если у металла один параметр отвечает за
жесткость, и для определения модуля упругости нужно решить уравнение с
одним неизвестным, то у слоистого композита за это отвечает матрица с
девятью константами жесткости.