\input{history/info/irs/info.tex}

\chapter{Профиль <<Интеллектуальные робототехнические системы>>}

Профиль ''Интеллектуальные робототехнические системы'', проводимый в
рамках Олимпиады НТИ 2018-2019 учебного года,  был посвящен изучению
алгоритмов компьютерного зрения и межагентрому взаимодейстивию.
Необходимость высокого уровня подготовки участников для решения данных
задач диктовала логику проведения отборочных  этапов: необходимо было
не только выявить школьников, заинтересованных в решении сложной
финальной задачи, но и дать необходимые знания для ее решения.    

Первый отборочный дистанционный этап (индивидуальный) определял общий
уровень подготовки школьников по предметам математика и информатика. 
Решая задачи по программированию, школьники должны были
продемонстрировать простейшие навыки составления и отладки программ,
обрабатывающих  массивы данных, и понимание таких тем, как
комбинаторика, операции со строками, вычислительная геометрия, теория
графов. Задачи по математике проверяли у участников  знания по
алгебре, комбинаторике, геометрии. Количество попыток сдачи решения
задач не ограничивалось. Таким образом, задачи первого этапа выявляли
наличие у участников знаний необходимых не только для решения задач
следующего этапа, но и финальной задачи.

Задачи второго отборочного этапа были разработаны таким образом, что
их было бы сложно решить индивидуальному участнику, поэтому школьники 
должны были объединиться в команды для успешного прохождения в финал. 
Задачи  требовали от участников погружения  в такие робототехнические
темы, как кинематика и навигация робототехнических устройств,
планирование маршрутов перемещения, построение карты с использованием 
экстероцептивных сенсоров, компьютерное зрение, обработка сетевой
информации. Для получения дополнительной информации, необходимой для
решения задач  второго этапа, командам были предложены образовательные
материалы, разработанные в Университете Иннополис.

Команды, прошедшие в финал профиля, приглашались на очный хакатон
(учебно-тренировочные сборы), на котором они могли познакомиться с
аппаратными  особенностями платформы, на которой предстояло решать
задачу финала. В течение сборов команды оттачивали умение управлять
наземным мобильным роботом,  изучали специфику работы с цифровыми
датчиками, реализовывали простейшие алгоритмы обработки изображения,
захваченного с камеры роботототехнического устройства, а также
организовывали передачу информации между несколькими роботами по
беспроводному каналу данных.

Таким образом при решении финальной задачи в очном заключительном
этапе участники могли использовать все знания и наработки, которые они
сделали во  время участия во втором туре и учебно-тренировочных
сборах. Несмотря на то, что задача финала была заранее неизвестна, ее
элементы были рассмотрены на  предварительных этапах, что значительно
упрощало реализацию алгоритма управления робототехническим устройством
в течение 3.5 соревновательных дней.  Дополнительной частью
заключительного этапа являлся индивидуальный тур, в ходе которого
участники решали задачи по математике и информатике.  Задачи по
математике покрывали следующие области математики: оптимизация,
комбинаторика, алгебра и геометрия. А темы задач по информатике
перекликались с классическими темами всероссийской олимпиады
школьников.