\assignementTitle{Классики}{15}

Шёл $2048$-ой год. Робот Вася шёл по улице и увидел играющих детей. 
Они прыгали то на одной ноге, то на двух. Вася подошёл и спросил, во что играют дети. 
Ему объяснили, что эта игра называется классики и дети прыгают по написанным на асфальте числам. 
Вася пропрыгал разок и пошёл дальше по своим делам.

Через несколько дней идя по улице он увидел написанные на асфальте ряды чисел и задался вопросом, 
классики ли это. Ещё через пару дней он снова увидел написанные на асфальте ряды чисел и вновь 
задался вопросом, классики ли это. 
Но ответить на этот вопрос он не мог.

Классиками в понимании Васи (ну, так ему объяснили) являются ряды, которые обладают следующим свойством:

Каждое целое число от $1$ до $s_{1} + s_{2} + \ldots + s_{i}$ встречается в первых $i$ рядах ровно один раз, где $s_{i}$ — количество чисел 
в $i$-ом ряду.

Напишите для Васи программу, которая будет помогать ему определять, являются ли те или иные ряды чисел классиками (в понимании Васи).

\inputfmtSection

В первой строке одно целое число:

$1 \leq t \leq 500$ — количество раз, которое Вася встречал написанные на асфальте ряды чисел в последнее время.

Каждый набор рядов описан следующим образом:

В первой строке одно целое число:

$1 \leq n \leq 500$ — количество рядов.

Во второй строке $n$ целых чисел:

$s_{i}$ — количество чисел в $i$-ом ряду

$(1 \leq i \leq n; 1 \leq s_{i} \leq 500)$.

Далее идёт ещё $n$ строк. В $(i+2)$-ой строке $s_{i}$ целых чисел:

$a_{i,j}$ — $j$-ое число в $i$-ом ряду; $(|a_{i,j}| \leq 10^9)$.

Гарантируется, что суммарное количество чисел во входных данных не превышает $10^5$.

\outputfmtSection

Для каждого набора рядов в отдельной строке выведите:

Yes, если данные ряды чисел являются классиками в понимании Васи, иначе — No.

\markSection

В задаче $15$ тестов. Баллы за задачу будут начисляться пропорционально количеству успешно пройденных тестов.

Первый тест совпадает с тестом из условия.

В тестах $2-9$ все $t$ не больше $3$

В тестах $2-5$ все $n$ не больше $5$, все $s_{i}$ не больше $2$.

В тестах $6-10$ все $s_{i}$ не больше $3$.

\sampleTitle{1}

\begin{myverbbox}[\small]{\vinput}
    3
    5
    1 2 1 2 1
    1
    2 3
    4
    5 6
    7
    5
    1 2 1 2 1
    1
    3 2
    4
    5 6
    7
    5
    1 2 1 2 1
    1
    3 2
    4
    6 6
    7
\end{myverbbox}

\begin{myverbbox}[\small]{\voutput}
    Yes
    Yes
    No
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\includeSolutionIfExistsByPath{1st_tour/inf2/try_1/task_02}