\input{1st_tour/intro.tex}

\section{Категория Web}

Задания данной категории предполагают поиск уязвимостей веб-приложения (веб-сайта) и дальнейшую их эксплуатацию.

Для этого необходимо знать основы разработки веб-приложений, понимать базовые принципы их проектирования, иметь представление о том, как работает тот или иной веб-фреймворк или CMS. Кроме того, важно понимать природу возникновения веб-уязвимостей, понимать и уметь эксплуатировать типовые уязвимости в веб-приложениях. Список наиболее распространенных веб-уязвимостей периодически публикуется в рамках проекта OWASP Top 10.

\input{1st_tour/task_01/statement.tex}
\input{1st_tour/task_02/statement.tex}
\input{1st_tour/task_03/statement.tex}
\input{1st_tour/task_04/statement.tex}
\input{1st_tour/task_05/statement.tex}
\input{1st_tour/task_06/statement.tex}
\input{1st_tour/task_07/statement.tex}
\input{1st_tour/task_08/statement.tex}
\input{1st_tour/task_09/statement.tex}
\input{1st_tour/task_10/statement.tex}
\input{1st_tour/task_11/statement.tex}
\input{1st_tour/task_12/statement.tex}
\input{1st_tour/task_13/statement.tex}
\input{1st_tour/task_14/statement.tex}

\section{Категория Stegano}

В заданиях данной категории, в некотором объеме данных (картинки, видео, аудиофайл и т.д.) предлагается найти информацию, спрятанную в нём таким образом, что на первый взгляд ничего особенного в данных файлах нет. Чтобы решить задание этой категории, необходимо понять и обнаружить, каким именно образом была спрятана информация.

\input{1st_tour/task_15/statement.tex}
\input{1st_tour/task_16/statement.tex}
\input{1st_tour/task_17/statement.tex}

\section{Категория Reverse}

Задания, для решения которых необходимо уметь внимательно и аккуратно вникать в логику работы программы, чаще всего, не имея её исходного кода. Но случается, что участникам даётся обфусцированный исходный код, разобрать работу которого задача также не из самых простых. Форматы файлов могут быть самыми различными: PE, ELF, Mach-O, APK или даже просто байт-код программы для некоей виртуальной машины, спецификация которой дается участникам.

В заданиях этой категории обычно флаг спрятан где-то внутри программы в зашифрованном виде. И либо необходимо восстановить и переписать алгоритм шифрования, чтобы расшифровать флаг, либо выполнить некоторые действия (например, записать определенное значение в реестр), чтобы программа в дальнейшем сама расшифровала и вывела на экран флаг.

\input{1st_tour/task_18/statement.tex}
\input{1st_tour/task_19/statement.tex}
\input{1st_tour/task_20/statement.tex}
\input{1st_tour/task_21/statement.tex}
\input{1st_tour/task_22/statement.tex}
\input{1st_tour/task_23/statement.tex}
\input{1st_tour/task_24/statement.tex}
\input{1st_tour/task_25/statement.tex}

\section{Категория Forensic}

Компьютерная криминалистика – прикладная наука о поиске и исследовании доказательств совершения различных действий, связанных с компьютерной информацией.
Чтобы справляться с задачами компьютерной криминалистики, надо иметь представление об основах работы ОС, понимать строение файловой системы и взаимодействие различных процессов. В ходе работы необходимо анализировать образы дисков, дампы памяти, дампы сетевых пакетов, а также логи и т.п.

\input{1st_tour/task_26/statement.tex}
\input{1st_tour/task_27/statement.tex}
\input{1st_tour/task_28/statement.tex}
\input{1st_tour/task_29/statement.tex}
\input{1st_tour/task_30/statement.tex}

\section{Категория Crypto}

Криптография – наука о том, как преобразовать исходные данные таким образом, чтобы обеспечить их защиту от посторонних, а также защитить от подмены или сделать её невозможной.

Задания данной категории предлагают применить свои знания в математике и криптоанализе для решения криптографических головоломок, будь то простой шифр замены или же некорректно использованный шифр RSA.

\input{1st_tour/task_31/statement.tex}
\input{1st_tour/task_32/statement.tex}
\input{1st_tour/task_33/statement.tex}
\input{1st_tour/task_34/statement.tex}
\input{1st_tour/task_35/statement.tex}

\section{Категория PPC}

Требуется применение навыков программирования и знания алгоритмов, например, чтобы восстановить некий исходный файл или написать бота для прохождения лабиринта.

\input{1st_tour/task_36/statement.tex}
\input{1st_tour/task_37/statement.tex}
\input{1st_tour/task_38/statement.tex}
\input{1st_tour/task_39/statement.tex}

\section{Категория Misc}

Различные задачи, не подходящие под другие категории.

\input{1st_tour/task_40/statement.tex}