\assignementTitle{Градусы}{10}

Для различных картографических сервисов требуются различные форматы координат. Чаще всего 
координаты обозначаются в десятичных градусах (DD -- decimal degrees), например, так:
(55.7644871, 37.6602897)  

А для некоторых сервисов требуется перевод координат в формат $(A_1^{\circ}B_1'C_1''D_1,$ $A_2^{\circ}B_2'C_2''D_2)$,  
где $A$  — градусы, $B$  — минуты, $C$  — секунды, и направление $D$  ($N$  — северная широта, $S$  — южная широта,
 $W$  — западная долгота, $E$  — восточная долгота).
 
Напишите программу-калькулятор, осуществляющую вышеописанный перевод координат. 

\inputfmtSection
На вход программе подается строка, в которой записаны два вещественных числа с 7-ю знаками после точки: широта 
$X(-90.0000000 \leq X \leq 90.0000000)$ и долгота $Y(-180.0000000 \leq Y \leq 180.0000000)$ некоторого объекта на карте.

\outputfmtSection
Выведите в отдельной строке координаты в требуемом формате. Обратите внимание, что значения $A , B , C$  в формате указываются с ведущими нулями до двух знаков. Округление осуществляйте по модулю в меньшую сторону.

\markSection

Баллы за задачу будут начисляться пропорционально количеству успешно пройденных тестов.

\sampleTitle{1}

\begin{myverbbox}[\small]{\vinput}
    55.7644871 37.6602897
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}[\small]{\voutput}
   55°45'52''N 37°39'37''E
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\sampleTitle{2}

\begin{myverbbox}[\small]{\vinput}
    0.0000000 0.0000000
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}[\small]{\voutput}
   00°00'00''N 00°00'00''E
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\includeSolutionIfExistsByPath{1st_tour/inf/try_2/task_04}