\section{Постановка задачи}

Осуществить поиск и забор проб жидкости при помощи собранного и запрограммированного командой Участников (Команда) ровера-планетохода на поверхности условного планетоида, используя систему телеуправления и систему автономной навигации ориентируясь на показания датчиков и камер ровера.
Команда получает оценку за совокупность решений и вольна выбирать любую конструкцию систем полезной нагрузки для соответствующих задач. Системы полезной нагрузки должны быть изготовлены и собраны командой Участников самостоятельно из предоставляемых организаторами материалов и компонентов с использованием технологий предоставляемых организаторами на равных для всех участниках условиях, протестированы и запрограммированы в соответствии с поставленными задачами.

\subsubsection*{Общее описание задания}

Команда участников должна завершить окончательную сборку ровера способного выполнить конкурсные задания из предоставляемого организаторами набора. Для сборки, настройки и программирования команда может пользоваться как предоставленными организаторами приборами и инструментами, так и использовать свои. Возможно использование дополнительных компонентов если они доступны всем командам участникам.

После сборки команда должна представить ровер на этап предполетных испытаний. 

После прохождения проверки, начинается этап испытаний на полигоне. 

Для выполнения испытаний на полигоне команда участников должна предоставить организаторам работоспособный ровер, который помещается в “спускаемый модуль” и переносится на полигон.  Все время работы ровера на полигоне команда не имеет визуального контакта ни с ровером ни с полигоном.

Ровер должен в автономном режиме покинуть спускаемый модуль, после чего, перейдя на ручное управление, команда участников должна выполнить все задачи, ориентируясь на изображения видеокамер / лидара и показания других датчиков ровера. 

\subsubsection*{Компетенции}

\begin{itemize}
    \item Программирование Python / C++
    \item Работа с Linux (Ubuntu, Raspbian)
    \item Работа с Robot Operating System
    \item Электроника
    \item Монтаж электронных устройств / пайка
    \item Моделирование и проектирование (CAD, Autodesk Inventor)
    \item Конструирование
    \item Работа с ручным инструментом
\end{itemize}