\assignementTitle{Определение лабиринта}{10}{}

Роботы в количестве $N$, собранные по дифференциальной схеме, оснащёны тремя дальномерами, 
направленными налево, прямо и направо относительно направления движения робота. Роботы движутся 
одновременно из заранее известных секторов по неизвестному лабиринту, размером $K \times M$ секторов.

Между секторами могут быть стены, нахождение препятствия внутри сектора недопустимо. 
Отсчёт координат секторов начинается с $(0;0)$ в левом верхнем углу, $X$ возрастает вправо, $Y$ - вниз.  

В процессе своих перемещений они получают значения с дальномеров, позволяющих узнать структуру лабиринта. В результате полученных данных необходимо понять, в какие сектора полигона может попасть первый робот, без учёта нахождения на поле других роботов. В случае если данное значение невозможно определить, следует вывести количество секторов, посещённых в процессе движения данным роботом.

\putImgWOCaption{13cm}{1}

Пример соревновательного полигона

\putImgWOCaption{9cm}{2}

Расположение датчиков

\inputfmtSection

Первая строка содержит 4 целых числа: $N$, $K$, $M$ и $i$:

\begin{itemize}
    \item $N$ - количество роботов на поле $(2 \leq N \leq 5)$;
    \item $K$ - ширина (по оси $ X $) лабиринта в секторах $(4 \leq K \leq 20)$;
    \item $M$ - длина (по оси $ Y $)  лабиринта в секторах $(4 \leq M \leq 20)$;
    \item $i$ - количество показаний каждого робота.
\end{itemize}

Далее идет $ N $ строк, содержащие координаты старта каждого робота, а также направление робота при старте, 
т.е. одна строка имеет следующую структуру: $x_s$, $y_s$, $dir$, где:

\begin{itemize}
    \item $x_s$ - координаты старта данного робота по оси $X$;
    \item $y_s$ - координаты старта данного робота по оси $Y$;
    \item $dir$ - направление робота при старте:
    \begin{itemize}
        \item $U$ - робот направлен вверх;
        \item $L$ - робот направлен влево;
        \item $D$ - робот направлен вниз;
        \item $R$ - робот направлен вправо;
    \end{itemize}
\end{itemize}
    
После идёт $N$ блоков по $i$ строк. На каждой строке находится действие робота и показания всех датчиков 
после этого действия через пробел: $Movement, ~ D_l,~ D_f, ~D_r$: 

\begin{itemize}
    \item $Movement$ --- выполненное действие робота:
    \begin{itemize}
        \item $F$ - проезд робота в следующий по ходу движения сектор;
        \item $L$ - поворот робота в данном секторе налево;
        \item $R$ - поворот робота в данном секторе направо;
    \end{itemize}
    \item $D_l$ - показания датчика расстояния, направленного влево:
    \begin{itemize}
        \item $1$ - присутствует препятствие;
        \item $0$ - отсутствует препятствие;
    \end{itemize}
    \item $D_f$ - показания датчика расстояния, направленного вперёд:
    \begin{itemize}
        \item $1$ - присутствует препятствие;
        \item $0$ - отсутствует препятствие;
    \end{itemize}
    \item $D_r$ --- показания датчика расстояния, направленного вправо:\begin{itemize}
        \item $1$ - присутствует препятствие;
        \item $0$ - отсутствует препятствие;
    \end{itemize}
\end{itemize}

\outputfmtSection

Одно число - количество секторов, которое возможно посетить. Если невозможно определить, то вывести число секторов посещённых первым роботом.

Примечание: решение должно считывать из стандартного ввода и выводить результат в стандартный вывод. 
Примеры входных данных представлены по ссылке (\url{http://bit.ly/2LK5FrH}) и не выводятся в самом задании, поскольку займут много места на экране.

\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour/irs/task_13}