\assignementTitle{Загадочный делитель напряжения}{1}{}

Делитель напряжения из двух резисторов разного номинала подключен между пинами D2 и D3, а средняя точка подключена к аналоговому пину A0, как показано на схеме:

\putImgWOCaption{10cm}{1}

Значение напряжения измеряется при разных комбинациях настроек пинов. Считать, что напряжение на пине в выходном режиме в точности равно либо 0, либо напряжению питания (хотя в реальных схемах, логический "0" всегда чуть выше 0V, а логическая "1" чуть ниже напряжения питания). Сопротивление внутреннего подтягивающего резистора (на любом пине) принять за 10кОм.  

Нужно написать программу, которая рассчитывает все возможные напряжения, которые можно намерить на A0, изменяя настройки пинов.  В этой задаче не используется мини-симулятор Ардуино, вы просто пишете код на любом удобном для вас языке.

\inputfmtSection
Два числа через пробел - сопротивления резисторов R1 и R2.

\outputfmtSection
На первой строке - число значений в ответе, на второй строке - последовательность целых чисел в диапазоне 0..1023, 
которые можно было бы получить функцией analogRead(A0) при различных настройках пинов.  

Все числа в ответе должны быть  на одной строке через пробел,  упорядочены по возрастанию,  
повторяющиеся значения удалены. 

Допускается отклонение вычисленных значений на 1 в любую сторону.

\begin{myverbbox}[\small]{\vinput}
    12 33
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}[\small]{\voutput}
    13
    0 223 272 478 558 610 613 623 750 785 846 877 1023
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

%\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour/bas/task_01}