\assignementTitle{Анализ изменений. Гари 2018 года.}{3}

С помощью DTclassifier (\url{http://gis-lab.info/qa/dtclassifier.html}) или иным способом, выделите в пределах 
той же территории, что и в предыдущей задаче (часть контура малонарушенной лесной территории (\url{http://www.intactforests.org/}), 
попадающей в пределы скачанного вами снимка Landsat), все гари только от пожаров 2018 года. Для этого Вам будет необходимо скачать ещё один или несколько снимков Landsat на ту же территорию, снятых после окончания пожарного сезона 2017 года, но до соответствующих пожаров 2018 года. Возможно, что из-за облачности некоторые гари будут видны на одних снимках и закрыты облаками на других.

Чтобы расширить диапазон используемых вами снимков, с помощью того же EarthExplorer (\url{https://earthexplorer.usgs.gov/}) 
Вы можете скачать на ту же территорию также снимки со спутника Landsat 7 (\url{https://ru.wikipedia.org/wiki/Landsat-7}). 
Этот аппарат, запущенный ещё в 1999 году, продолжает работать до сих пор. И хотя с 2003, в результате поломки (\url{https://ru.wikipedia.org/wiki/Landsat-7#%D0%A1%D0%B1%D0%BE%D0%B9_Scan_Line_Corrector}), 
на его снимках теряется около четверти информации (визуально это выглядит как тёмные полосы на 
большей части изображения), оставшаяся информация может быть полезной (например, для решения о времени пожара). 
Помните, что спектральные каналы Landsat 7 отличаются от Landsat 8 (\url{https://landsat.usgs.gov/what-are-band-designations-landsat-satellites}), 
а спектрально близкие каналы имеют другую нумерацию (\url{http://gis-lab.info/qa/landsat-bandcomb.html}). Так, каналам 4, 5 и 6 Landsat 8 соответствуют каналы 3, 4 и 5 Landsat 7.

Помните также про общедоступные снимки оптического диапазон со спутников Sentinel-2 Европейского космического агенства. 

Вы можете применить DTclassifier (\url{http://gis-lab.info/qa/dtclassifier.html}) или иную технологию для 
сравнения двух снимков (change detection). Также, если вы успешно справились с предыдущей задачей, вы можете отсортировать вручную те гари, которые произошли в 2018 году, используя данные из других источников (см.ниже). Кроме того, свежие гари отличаются от прошлогодних и по спектральным характеристикам - вы можете попытаться выделить их даже с помощью классификации одного снимка.

Если из-за высокой облачности вам не хватает снимков Landsat и Sentinel-2, 
чтобы решить, в каком году произошёл тот или иной конкретный пожар, обратитесь к 
снимкам низкого разрешения и продуктам на их основе, доступным онлайн. Например, 
воспользуйтесь геопорталами «Карта пожаров» (\url{http://fires.ru/}) российской компании «СКАНЭКС» или Worldview (\url{https://worldview.earthdata.nasa.gov/}) американского космического агентства НАСА. Кроме того, точки термальных аномалий за любой период последнего десятилетия доступны через систему FIRMS (Fire Information for Resource Management System), которую вы легко найдёте самостоятельно. Вы можете бесплатно скачать в формате ГИС термоточки на нужную вам территорию за нужный период и наложить поверх ваших снимков. Они помогут вам отделить гари 2018 года от более ранних.

Результат также переведите в гектары и округлите до десятков. Ответ (целое число) внесите в поле ниже.  Как и в прочих случаях, для расчета площади используйте ту же проекцию, в которой находятся скачанные Вами сцены(а) Landsat 8. 