\assignementTitle{Определение размера препятствия}{15}{}

Робот, собранный по дифференциальной схеме, передвигается по полигону. Он оснащён приёмником и дальномером. 
Приёмник позволяет измерять расстояния до установленных на поле и находящихся в прямой видимости маяков.
Дальномер направлен влево по ходу движения робота и позволяет получать информацию о находящихся препятствиях в данном направлении. На полигоне находятся  препятствие  и K маяков, координаты которых передаются через входной файл. Гарантируется, что маяки не мешают роботу перемещаться и не попадают в поле зрения дальномера. Пример полигона представлен на рисунке.

Необходимо найти площадь препятствия, расположенного на полигоне. Известно что 
приёмник возвращает значения расстояний до препятствия в мм, считая от оси вращения робота, 
находящейся в центре между колесами. Дальномер расположен в том же месте, что и приёмник.

\putImgWOCaption{10cm}{1}

Пример соревновательного полигона

\inputfmtSection
 
Первая строка содержит 3 целых числа: $K$ и $N$ и $dT$:

\begin{itemize}
    \item $K$ - количество маяков ($10 \leq K \leq 100$);
    \item $N$ - количество замеров ($10 \leq N \leq 10~000$);
    \item $dT$ - пауза между измерениями в мс ($10 \leq dT \leq 10~000$).
\end{itemize}

Далее идёт $K$ строк. Каждая строка имеет следующую структуру: $i$, $x_i$, $y_i$, в которой все числа вещественные и разделены пробелами, где:

\begin{itemize}
    \item $i$ - номер маяка по порядку ($0 \leq i \leq 10~000$);
    \item $x_i$ - координата $x$ $i$-того маяка ($-10~000 \leq x_i \leq 10~000$);
    \item $y_i$ - координата $y$ $i$-того маяка ($-10~000 \leq y_i \leq 10~000$).
\end{itemize}

Далее идёт $N$ строк. Каждая строчка содержит:

\begin{itemize}
    \item $d$ - целое число, показание дальномера в мм ($0 \leq d \leq 1~000$), в случае если предмет находится вне поля видимости дальномера, то его значение будет равно $1~000$;
    \item $Value_{1} ~Value_2 ~\dots ~Value_k$ - вещественные числа, показания, получаемые приёмником с каждого маяка. В случае, если маяк находится вне зоны видимости, то соответствующие значение будет равно $-1$.
\end{itemize}

Все числа указаны через пробел.

\outputfmtSection

Одна строка, содержащая одно целое число площадь препятствия в мм$^2$. Допускается погрешность в $ \pm 1$ м$^2  $

Примечание: решение должно считывать из стандартного ввода и выводить результат в стандартный вывод. 
Примеры входных данных представлены по ссылке (\url{http://bit.ly/2Re5l9N}) и не выводятся в самом задании, поскольку займут много места на экране.

\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour/irs/task_11}