\section{Оценка навыков и ведения Лабораторного журнала}

При решении Задачи А каждая команда \underline{должна} была вести лабораторный журнал. По условиям задачи, в лабораторный журнал должны были вноситься следующие записи трёх типов.

\begin{enumerate}
    \item План действий на текущий день.
    
    Вносится ежедневно утром в начале работ по решению Задачи. Вы должны указать:
    \begin{itemize}
        \item план действий на текущий день и последовательность их выполнения;
        \item обоснование (зачем вы планируете предпринять указанные действия);
        \item планируемое распределение ролей: кто из членов команды будет выполнять каждое запланированное действие.
    \end{itemize}
    \item Запись о каждом отдельном действии (операции):
    \begin{itemize}
        \item время начала выполнения операции;
        \item имя члена(ов) команды, производящего(их) операцию;
        \item входные данные (названия файлов), которые сохраняются и передаются жюри;
        \item краткое описание того, что было сделано;
        \item полученный результат;
        \item возникшие проблемы (если были);
        \item выходные данные (названия файлов), которые сохраняются и передаются жюри;
        \item время окончания выполнения операции.
    \end{itemize}
    \item Итоги текущего дня.
    
    Вносится ежедневно вечером, по окончании работ текущего дня. Вы должны указать:
    \begin{itemize}
        \item полученные результаты (итоги дня);
        \item возникшие проблемы (если были);
        \item какие корректировки вносятся в план решения по итогам дня. 
    \end{itemize}
\end{enumerate}

Журнал заполнялся командами онлайн в формате Google Docs по образцу, приведённому в Приложении 1 (см также: \url{https://docs.google.com/document/d/1uAWkWT} \url{rSPvqiM8EVWYTbcw3eY-U8N7-uxcViM-0pfSs/edit?usp=sharing}).

Ежедневно, по окончании работ и заполнению журнала (не позднее 19:30) жюри профиля будет сохранять журнал за прошедший день для последующей оценки ваших действий по решению задачи.

Лабораторный журнал использовался, главным образом, для оценки различных навыков команд. Однако, Лабораторный журнал не был единственным источником информации о навыках участников. Они оценивались также по итогам изучения промежуточных ГИС-данных, которые команды обязаны были ежедневно копировать в определённую папку на сервере во внутренней сети площадки проведения финала.

В частности, оценивались следующие основные навыки, приведённые в таблице ниже (0 – навык отсутствует, 1 – неуверенные навыки, 2 уверенные навыки).

\begin{center}
    \begin{tabular}{|p{14cm}|l|}
        \hline
        Навык & балл \\
        \hline
        Умение подбирать и скачивать космические снимки из общедоступных источников & 0-2 \\
        \hline
        Умение использовать космические снимки с открытых геопорталов без их скачивания & 0-2 \\
        \hline
        Умение искать и находить дополнительную пространственную информацию (не космические снимки), которая может помочь в решении задачи) & 0-2 \\
        \hline
        Умение работать с космическими снимками при подготовке к их классификации (загрузка каналов, склеивание, если необходимо, настройка гистограмм и пр.) & 0-2 \\
        \hline
        Навыки редактирования векторных данных (при рисовании трейнингов, постобработки или в других случаях) & 0-2 \\
        \hline
        Навыки визуального дешифрирования & 0-2 \\
        \hline
        Навыки полуавтоматической классификации космических снимков любым алгоритмом & 0-2 \\
        \hline
        Использование более одного алгоритма / ПО для автоматической обработки (1 балл за каждый новый алгоритм, максимум –24 балла) & 0-2 \\
        \hline
        Навыки постредкатирования результатов дешифрирования (склеивание вместе, корректировка) & 0-2 \\
        \hline
        Навыки протоколирования собственных действий (полнота и аккуратность ведения самого лабораторного журнала) & 0-2 \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}

Всего можно было набрать до 20 баллов за базовые навыки и знания, продемонстрированные при решении Задачи А.

Пример заполнения Лабораторного журнала одной из команд приведён в Приложении 2.

\input{final/command_tour/analysis_cosm/additions/assignements.tex}