\assignementTitle{Управление всенаправленной тележкой}{10}

Робот, моторы которого расположены под углом в $120^{\circ}$ друг к другу,
движется в заданном направлении некоторое время $t$.
На валах моторов закреплены омниколёса (\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Omni_wheel}).
С некоторой кинематической моделью робота можно познакомиться по ссылке:
\url{https://bharat-robotics.github.io/blog/kinematic-analysis-of-holonomic-robot/}.


Необходимо определить новые координаты центра робота,  если в момент начала движения он находился в точке
$(0,0)$ и один из двигателей находился на оси $Y$, в направлении положительной части (см. рис. \ref{fig:sampleMulSstarted}).
Расположение моторов является постоянным и соответствует рисунку \ref{fig:sampleMulSstarted}.

\putImgForRef{8cm}{2nd_tour/irs/01_Tribot/tribot_configuration}
{Расположение моторов робота относительно центра глобальной системы отсчета в начальный момент времени}{fig:sampleMulSstarted}

Считать, что мощность достигается мгновенно и может подаваться на все моторы одновременно.
Колёса вращаются без проскальзывания.
В случае когда на моторы ничего не подаётся, их скорость равна $0$.


\inputfmtSection
Первая строчка содержит четыре целых числа через пробел -- $d,$~$p,$~$t,$~$N$, где:

\begin{itemize}
    \item $d$ --- диаметр колёс в мм ($30 \leq d \leq 100$);
    \item $p$ --- длина оси~(осевой балки) от центра робота до колеса в мм ($ 50 \leq p \leq 125$);
    \item $t$ --- общее время работы моторов в с ($10 \leq t \leq 1000$);
    \item $N$ --- количество измерений ($1 \leq N \leq 1000$).
\end{itemize}


Далее идут $3$ строки --- для первого, второго и третьего моторов, соотвественно.

В каждой строке находится $N$ вещественных чисел через пробел ---  подаваемая на мотор скорость $w_i$, через равные промежутки
времени. ($-2$ рад/с $\leq w_i \leq 2$ рад/с)


\outputfmtSection

Одна строка, содержащая два целых числа  через пробел  --- координаты центра робота в мм,
где он закончил своё движение.
Допускается погрешность в 1 мм по каждой из координат.


\exampleSection

\sampleTitle{1}


\begin{myverbbox}[\small]{\vinput}
    30 50 12 4
    0 0 2 2
    -2 -2 0 0
    2 2 2 2
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}[\small]{\voutput}
    77.486 167.373
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\sampleTitle{2}

\begin{myverbbox}[\small]{\vinput}
    35 55 16 8
    -0.8 -0.8 -0.8 0.6 0.6 0.6 0 0
    -0.8 -0.8 -0.8 0 0 0 0 0
    0.8 0.8 0.8 0.6 0.6 0.6 0 0
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}[\small]{\voutput}
    1.504 130.544
\end{myverbbox}
\inputoutputTable


\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour/irs/01_Tribot/02_move_multiple_starting/solution}