\assignementTitle{Двойная идентификация}{3}

Специалист, разрабатывающий программное обеспечение, описывает процесс получения наличных денег в банкомате следующим образом:
\begin{enumerate}
  \item Банкомат с самого начала проверяет PIN-код владельца карты. Если PIN-код совпадает, то переходим к следующему пункту.
  \item Пользователь запрашивает определенную сумму.
  \item Банкомат делает запрос к банку, который отвественный за установку данного банкомата.
  \item Банк связывается с платежной системой (VISA, MasterCard, МИР) и передает ей номер карты, по которому определяется банк, выпустивший карту.
  \item Платежная система устанавливает сессию с авторизационным узлом, банка, который выпустил карту.
  \item Авторизационный узел, поскольку имеет доступ к базе банка, определяет для данной карты счет, остаток на счету и шлет ответ, можно ли выдать запрошенную сумму или нет.
\end{enumerate}

В случае, если карта того же банка, что и банкомат, то запроса к платежной системе не происходит.

Если карта магнитная или не работает считыватель чипа карты, то PIN-код в зашифрованном виде (pin block, \url{https://en.wikipedia.org/wiki/PIN_pad}) передается в авторизационный узел. При этом важно заметить, что время пребывания PIN-кода в памяти устройства, считывающего код должно быть минимально, чтобы избегать возможности взлома и поиска PIN-кода в памяти. 

Представим, что есть необходимость сделать банкомат для блокчейн сети на базе Ethereum, который бы производил идентификацию пользователей в сети блокчейн с помощью лица. Очевидно, что в этом случае должна быть база данных, которая бы ставила в соответствие некоторый идентификатор человека, опознанного с помощью камеры, и приватного ключа, позволившего бы данному человеку авторизовывать себя в блокчейн сети.

Хранение приватного ключа на каком-то сервере - не очень хорошая идея. Поэтому необходим способ, который бы из идентификатора человека мог бы получить приватный ключ. При этом злоумышленник, даже зная алгоритм и идентификатор, не мог бы произвести подобное преобразвание. Тогда в алгоритме должно использоваться что-то, что не знает злоумышленник, но знает пользователь. Таким образом, снова появляется необходимость использовать PIN-код: пользователь идентифицирует себя с помощью камеры и распознавания лица, но авторизируется на доступ к своим средствам только с помощью PIN-кода.

В качестве примера, рассмотрим следующий алгоритм генерации приватного ключа $K$:

$$K = keccak256(keccak256(keccak256(keccak256(keccak256(''), I, P_1), I, P_2), I, P_3), I, P_4)$$ 

где $''$ - ''пустая'' последовательность байт, $I$ --- это идентификатор, который возвращает система распознавания по лицу, приведенный к длине в 16 байт, а ($P_1$, $P_2$, $P_3$, $P_4$) --- последовательно введенные четыре цифры PIN-кода, где каждая цифра представлена целым числом длиной 1 байт, $P_1$ --- цифра самого старшего разряда в PIN-коде (первая введенная цифра), а $P_4$ --- цифра самого младшего разряда в PIN-коде (последняя введенная цифра).

Напишите программу, которая бы по идентификатору человека и PIN-коду получала бы баланс счета в сети Sokol (тестовая сеть, совместимая с Ethereum Virtual Machine), принадлежащего данному человека.   

\inputfmtSection

Первая строка содержит последовательность из 36 шестнадцатиричных символов –  идентификатор пользователя в виде UUID (Universally Unique Identifier, \url{https://ru.wikipedia.org/wiki/UUID}).

Вторая строка содержит четырехзначное число - PIN-код, необходимый для доступа к счету пользователя.

\outputfmtSection

Введите одно число - баланс счета пользователя в Wei.

\exampleSection

\sampleTitle{1}

\begin{myverbbox}[\small]{\vinput}
447b017b-317b-4568-b456-a37c4b905870
9570
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}[\small]{\voutput}
173259686473389
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\commentsSection
\threeitems{Если вам неизвестны концепции приватного ключа и адреса сети Ethereum и баланса счета, то обратитесь к следующим задачам второго этапа профиля ''Программная инженерия финансовых технологий'' сезона 2016-2017 годов}
{Криптография с открытым ключом, \url{https://stepik.org/lesson/59926/step/3}}
{Адреса Ethereum, \url{https://stepik.org/lesson/59926/step/4}}
{Получение баланса, \url{https://stepik.org/lesson/62023/step/2}}

Для конкатенации данных перед хэшированием используйте тот же подход, что используется в языке Solidity при вызове \texttt{abi.encodePacked} (\url{https://bit.ly/2EqKxES}). 

Получение информации из тестовой сети Sokol может происходить без необходимости синхронизировать свой собственный узел сети. Вместо этого можно отправлять JSON-RPC запросы на URL: \url{https://sokol.poa.network}. 

\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour/fintex/task_10/solution}
